<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
  <title>cala digital</title>
  <link>https://www.caladigital.es/</link>
  <atom:link href="https://www.caladigital.es/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <description>un puñado de bits a la mar</description>
  <language>es-es</language>
  <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate>

  <item>
    <title>Quiero volver a ser analógico</title>
    <link>https://www.caladigital.es/textos/analogico</link>
    <description>sobre conectar con lo digital</description>
     <content:encoded><![CDATA[
    <img src="./textos/analogico/portada.jpg">
    <h2>Quiero volver a ser analógico</h2>
    <p class="capitalize-first-letter">Hace unos mesecillos me compré una PSP Go. Es una consola que recuerdo ver en su época y pensar que era un engañabobos, que era una locura sacar una PSP que dependiese totalmente de un catálogo digital, cuando ni yo ni ninguna persona de mis círculos concebíamos un catálogo de juegos de PSP que no fuesen los UMD comprados de segunda mano en el GAME o en el Daily Price. Es algo que sigo afirmando, es evidente que era una decisión estúpida. Es cierto que era una época de cambios, la PS3 tenía ya unos pocos años cuando salió este modelo de PSP y ya las tiendas digitales comenzaban a tener forma, pero no para unos chavales de colegio o primeros de instituto como nosotros. No obstante, el diseño de esta consola me parece que tiene lo mejor de los diseños tecnológicos de la época: los teléfonos de Sharp, Panasonic o Sony, de tapa o deslizantes, con pantallas que se giraban para esconder los botones y hacerlos aún más portables. Diseños de hardware interesantes, arriesgados y divertidos. En esta época, la tecnología debía ser algo más que la misma, el cacharro debía entrar por los ojos, tener una personalidad marcada, y muchas veces se utilizaba ese gancho más que el propio interés de la mejora técnica (de hecho, siento que el gancho estético se utilizaba para que nos entrase por los ojos que realmente no era el mismo aparato y que sí había mejoras internas).
    </p>   
    <p>¿Qué es entonces aquello que echo de menos, o qué creo que es lo que necesitamos recuperar? Creo que son dos elementos principalmente: la fisicidad y la conexión activa. Voy a ir punto por punto.</p>
  ]]></content:encoded>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
    <guid>https://www.caladigital.es/textos/analogico</guid>
  </item>

  <item>
    <title>KINGDOM HEARTS y la importancia de las relaciones revolucionarias</title>
    <link>https://www.caladigital.es/textos/kingdomhearts</link>
    <description>my friends are my power</description>
    <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
    <guid>https://www.caladigital.es/textos/kingdomhearts</guid>

  </item>

    <item>
    <title>La cala digital</title>
    <link>https://www.caladigital.es/textos/caladigital</link>
    <description>nuevos comienzos</description>
    <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
    <guid>https://www.caladigital.es/textos/caladigital</guid>

  </item>
</channel>
</rss>
